日棄部署陸基神盾 擬引入先發制人武器

節錄

日棄部署陸基神盾
擬引入先發制人武器

日本決定不部署陸基神盾導彈防系統。

日本政府昨日宣佈撤回部署美國陸基神盾導彈防禦系統（Aegis Ashore）計劃，並尋求先發制人攻擊敵方基地的選項，以取替防禦系統來應付阻截北韓彈道導彈的需要、制衡中國軍事威脅。若日本引入先發制人武器，將被視為是顛覆過往只作防禦的軍事立場，勢掀鄰國憂慮。

首相安倍晉三昨日主持國
。。。。。
道導彈的陸基神盾導彈防禦系統。

二戰陰影 恐掀鄰國憂慮

相關新聞：韓戰70周年 美韓促朝無核化

但河野太郎上周一突然叫停在山口縣和秋田縣部署陸基神盾的工作。他解釋，是因為防禦系統需要重大的硬件改動才能確保鄰近住宅區不會被掉落的火箭碎片擊中，而改動既耗時又涉大筆費用；且部署受到地區居民的強烈反對，又無法覓得替代的部署地點。至昨日部署計劃正式腰斬。

東京與華盛頓就系統簽定了約1,730億日圓（約125億港元）合約，原本擬於2025年開始部署。日本已支付125億日圓（約9億港元）；而河野推算過購入系統費用連30年運作和維修費可達42億美元（約327.6億港元）。日方將就未償餘額與美國談判。

取消部署計劃後，河野指，短
。。。。。。
執政自民黨正籌組團隊研究選項，下月會向安倍政府遞交建議。

受二戰侵略歷史影響，自衞隊在
。。。。。。
鄰國憂慮，美國也曾表示有保留。

日本冀先發制人攻敵應對北韓導彈（圖）。資料圖片

防衞大臣：平壤威脅逼近

河野昨天強調日本面對的中朝威脅，形容「平壤威脅逼近」，美日已討論過取消陸基神盾部署後要如何應對平壤威脅；他又談到中國威脅，指留意到中國意圖單方面改變東海、南海、接壤印度邊境和香港的現狀，行為「令人擔憂」。
日本《日經亞洲評論》/共同社

發射導彈迎擊>導彈部件掉落>未必有傷亡
唔安裝>北韓核彈直接擊中>死幾十萬人
日本仔